全方位著述六四 稱「坦克人」宣傳工具

2019年01月15日

全方位著述六四
稱「坦克人」宣傳工具

陳小雅稱去年7月到美國只是旅遊。互聯網

【話你知】

陳小雅的《八九民運史》於1996年台灣風雲時代出版公司出版，隨即她便因此書被社科院政治學研究所除名。本書出版時僅有20萬字，而在20年之後的2016年，修訂版在美出版，擴至135萬字。陳小雅綜合了20多年來新披露的文獻資料、採訪和相關研究等。開放網曾形容該書是八九民運和六四事件的全方位著述。

陳氏在書中有不少獨特觀點，比如：阻擋坦克的「坦克人」王維林，極可能是戒嚴部隊出於宣傳需要而設計的；趙紫陽遭遇「訊息蒙蔽」，導致他對戈爾巴喬夫講話內容成為「罪證」等等。陳小雅曾說：「八九民運複雜在於，它不是單純的學生和政府的矛盾，而是黨內高層的權力鬥爭加入了這場運動。」

法廣曾經採訪陳小雅是否因寫六四被除名而後悔，她答道：「這是我的機遇和我的幸運。一個人一生能做一件事情，一個和這個國家的重大歷史有關的事情是很難得的。」

相關新聞：海關指「危害國家安全」《八九民運史》作者 陳小雅被禁出境

上一則
上一則
海關指「危害國家安全」《八九民運史》作者陳小雅被禁出境

下一則
下一則
「六四天網」黃琦體檢片流出 手法如處置劉曉波